［理性討論］宗教對人類既影響係利多定弊多？

呢個post唔討論神佛係咪存在，
就咁睇宗教既教義、信仰、產物等等，
到底對於人類既影響/社會既發展係好處多d定壞處多d？

利多於弊
弊多於利

lm學野

人性本惡
如果唔係有人信報應依個世界神早玩完

中學生唔識功課上黎問？

反對
有聖戰呢樣野

一樣諗法
唔係宗教撚推社會教化
根本成班畜生黎
你睇下鄰國呢幾十年無宗教一路走來
成班生番就已經知

頭兩個都係無神論者

雖然我唔信教
但無可否認宗教係可以團結人民
亦都會令人自律

咁你答囉

上面好多話宗教令人變得善良，
但我又唔信大部份好人都係有信仰，
或者咁講，宗教其中一個用途係導人向善，但咁唔代表人一定要算宗教先做到好人
再講，古今好多戰爭同恐襲都係因宗教而起，雖然會有人話呢d事情只係因為宗教被錯誤使用or比人擺上枱，但無可否認，宗教的確造成左好多「惡」，而呢d「惡」所造成既影響似乎大過上面所講既「善」

呢張圖證明唔到咩，
就算殺得最多人既係無神論者，你唔能夠由此推論佢地殺咁多人係因為無信仰，
簡單d講，張圖睇唔到殺人數目同信仰既關係

不如先討論一下乜嘢係"信仰""宗教"?如果只泛指現時嘅主流教義先叫宗教，咁樣就要搵出各教派經文教義黎分析討論。討論聖經、佛經、道德經、可蘭經、摩門經等內容，借古鑒金理性討論。
純以結果論，樓主覺得目前社會世界近幾十年發展係利多?弊多? 由乜角度睇點為之利?弊?

我求其拎本睇過既書講下
跟據哈拉瑞既人類大歷史
人類最早期既農業遺址都係圍繞住圖藤/石像/方尖碑
即係可以理解成
人類係先有宗教，為左建造大規模(當時既技術黎講大規模) 既神殿，要大量既人力物力同長時間，先需要集體居住，農作，形成村落同城市
即係話
話如果無宗教，人類可能唔會進入農業社會，而一直維持原始部落文明

老實講
宗教對歷史人類進程有必然性
好難想像無宗教既世界會係點

人類本身就係一個好大既光譜
有啲人既基因，無嘢崇拜就會極度焦慮、不安、lose sanity
無宗教就worship毛主席
對於呢類人，你點想像無宗教個時對佢哋既影響幾detrimental

有啲人既基因就調返轉
喺面對比自己強大既存在時會焗促、緊張、不安
eg 我，對住神像個時從來唔覺得心境平和
由細到大都喺宗教學校，對我幾大壓逼，令我有psychological detachment, 自我質疑、難識朋友
我絕對係好撚憎耶教，對我既影響絕對係detrimental

你問我宗教對世界係咪好，我唔知道
但係
迫細路仔信既宗教全撚部都係仆街

假設宗教假既話，如果一個社會係法治精神，科學，哲學，道德觀未上到一定程度既時候，宗教有佢存在既必然性同必要性，但依家可以慢慢唔需要

淨係講近代西方社會
尼采話 "god is dead, and we have killed him."
佢大概係指啟蒙時代嘅科學發展同理性思考令到人唔再有信仰宗教嘅必要
以前同你講神造出嚟係有個任務，做完就上天堂
而家達爾文同你講你係猩猩變嘅
啲人唔少都有啲心理唔平行
於是啲人開始思考啲新嘅道德理論（義務論，功利主義）
同新嘅信念，如自由主義，人人平等，女權
但呢啲信念似乎未去到宗教嘅程度
去到後現代
可能因為受到二戰冷等嘅影響對政府同權威失去信心
加上60年代未嘅學生運動
反建制反歧視甚至反科學抬頭並走向極端
到今時今日咩人都係social media度有聲出
扮權威又得嘩眾取寵又得
形成echo chamber，走向極端
結果變成咗上帝死咗之後新一代嘅宗教
好似現代女權，地平說，素食主義
佢地接受唔到其它意見
逼其它人跟隨佢地嘅生活方式
所以人唔會無「宗教」，而當宗教走向極端就仆街弓

有病就睇醫生啦

我覺得人即使唔信神都必然有「信仰」。信仰是人類的避風港、努力的泉源。例如追求真理一樣可以是信仰，追求民主同樣係一種信仰。
所以並不存在有沒信仰的問題。有人將耶穌當做信仰，有人將自己當做信仰。至於好壞就在乎該信仰是否對人類發展有益。

返教會圍爐啦耶撚

傻西 抵你俾人恰啦耶教都撚唔掂

波台狗+耶撚扮乜

人身攻擊好垃圾呀你

宗教其一弊處：引起罵戰